{
    "question": "Tolong saya membutuhkan 3\u00a0soal yang berkaitan dgn Vektor.?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>vektor gaya yang sama, masing\u00b2 besarnya 10newton,<br>tentukan nilai resultan masing\u00b2 vektor.,?<br><br></span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebuah-benda-berotasi-dengan-momen-inersia-25-m2-dan-kec-625",
            "question": "sebuah benda berotasi dengan momen inersia 2,5\u00a0\u00d7\u00a0\u00a0m\u00b2 dan kecepatan sudut awal 5 rad/s , agar benda itu berhenti dalam waktu 2,5 sekon maka besar momen gaya yang harus dikerjakan adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>torsi= I.\u03b1---&gt; \u03c9t=\u03c9o + \u03b1. t</p><p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a00 = 5 + \u03b1.2,5</p><p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0-5\u00a0= \u03b1.2,5</p><p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u03b1=-0,5</p><p>torsi= I . \u03b1= 2,5 x\u00a0-0,5=-1,25</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-mobil-a-bergerak-dengan-kelajuan-40-kmjam-5-menit-kemudian-m-571",
            "question": "1. mobil A bergerak    dengan kelajuan 40 km/jam, 5 menit kemudian mobil B bergerak dengan 90 km/jam. Kapan\r\n dan dimana mobil B bisa menyusul A?\r\n\r\n\r\n\r\n2. mobil A dengan\r\n kecepatan 70 km/jam ke barat, mobil B dengan kecepatan 50 km/jam ke timur,\r\n jarak mula mula 10 km. kapan dan dimana mobil A dan B bisa bertemu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kita konversi dulu kecepatannya<br>mobil A = 11,1 m/s<br>mobil B = 25 m/s<br>jaraknya 300 s<br>jarak tempuh 1 = jarak tempuh 2<br>11,1 x\u00a0(t+300) = 25 x t<br>11,1t + 3330 = 25t<br>13,9t = 3330<br>t = 239,56835 s<br><br>tempat ketemu\u00a0<br>=25 x 239,56835<br>=5989,2088 meter dari kedudukan awal",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-keluarga-yang-terdiri-dari-4-orang-total-massanya-200kg-ma-974",
            "question": "sebuah keluarga yang terdiri dari 4 orang total massanya 200kg masuk ke dalam mobil sehingga pegas mobil tertekan ke bawah sejauh 3 cm.Dengan menganggap pegasnya tunggal,berpakah tetapan pegas mobil itu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dik m 4 = 200 kg\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u0394l = 3 cm = 0,03 m<br>Dit tetapan pegas mobil ?<br>jawab.\u00a0<br>F = W = m.g = 200 . 10 = 2 000 N<br>k = F /\u00a0\u0394l<br>\u00a0 \u00a0= m.g /\u00a0\u0394l<br>\u00a0 \u00a0= 2000 / 0,03<br>\u00a0 \u00a0= 66 666,67 N/m<br><br>Semoga membantu :) D like<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-semua-jenis-gaya-menyebabkan-pertambahan-panjang-pegas-269",
            "question": "Apakah semua jenis gaya menyebabkan pertambahan panjang pegas ?\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "semua jenis gaya mungkin bisa <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-ganya-15-n-di-kerjakan-pada-benda-bermassa-m-benda-berg-736",
            "question": "sebuah ganya 15 N di kerjakan pada benda bermassa\u00a0m.\u00a0benda bergerak dalam garis lurus, dengan kelajuan yang bertambah 10\u00a0m/s\u00a0setiap 2\u00a0s. hitung massa\u00a0m.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "F = 15 N<br>a = 5m/s^2<br>F =m.a<br>m = F/a = 15/5 = 3 kg :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-pipa-seragam-dengan-panjang-20-m-dan-massa-20-kg-disangga-o-295",
            "question": "Suatu pipa seragam dengan panjang 20 m dan massa 20 kg disangga oleh penumpu pada salah satu titik di pipa tersebut. Ketika ujung kiri diberi beban 10 kg dan titik tumpu berada pada jarak 2 m dari tengah pipa, massa beban yang harus diberikan pada ujung kanan pipa agar terjadi keseimbangan adalah...........kg",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ini penumpunya 2 meter disebelah kanan apa kiri dari tengahnya? <br>kalo di sebelah kiri benda di kanan bermassa :<br>20.8=.x.12<br>x=160/12=13,333 kg<br>kalo disebelah kanan<br>20.12=x.8<br>x=240/8=30 kg<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "diket= P pipa= 20m, m1=10kg, s1=12m , s2=8m<br>jawab: m1 . s1 = m2 .s2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 10 . 12 = m2 . 8<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  120 = 8m<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 m= 120 : 8<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  m= 15kg<br>jadi, di ujung kanan harus di beri beban 15kg agar setimbang<br><br>maaf kalo GJ, saya krg paham ama soalnya,.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-balok-dengan-massa-15-kg-berada-pada-bidang-datarkemudian-973",
            "question": "sebuah balok dengan massa 15 kg berada pada bidang datar,kemudian didorongoleh dua gaya 20 N dan 10N dalam arah yg sama .jika kondisi bidang datar dalam keadaan licin,tentukan percepatan yg dialamo balok tersebut ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "m=15kg<br>F= 20N + 10N = 30N<br>a?<br>F=m a<br>30=15a<br>a=2",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "m = 15 kg<br>F = 20 N + 10 N = 30 N<br>gaya gesek tidak ada karna lantai licin<br><br>maka a..?<br>ingat F = m.a<br>30 N = 15 kg .a<br>30 N/15 kg =a<br>2 m/s^2 = a :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-kotak-yg-massanya-10-kg-mula-mula-diam-kemudian-bergerak-550",
            "question": "Sebuah kotak yg massanya 10 kg mula-mula diam, kemudian bergerak turun pada bidang miring yg membuat sudut 30 derajat terhadap arah horizontal tanpa gesekan dan menempuh jarak 10 m sebelum sampai ke bidang mendatar. kecepatan kotak pada akhir bidang miring jika percepatan gravitasi bumi g=9,8 m/s kuadrat adalah...    tolong dibantu ya?? :) makasi..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] \\frac{h}{s} [/tex] = sin 30<br>[tex] \\frac{h}{s} [/tex] = <u></u>[tex] \\frac{1}{2} [/tex]<br>h = [tex] \\frac{s}{2} [/tex]<br>h = [tex] \\frac{10}{2} [/tex]<br>h = 5 <br><br>v = [tex] \\sqrt{2gh} [/tex]<br>v = [tex] \\sqrt{2.9,8.5} [/tex]<br>v = [tex] \\sqrt{98} [/tex]<br>v = [tex] \\sqrt{49.2} [/tex]<br>v = [tex] 7\\sqrt{2} [/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "coba-jelasin-bagaimana-transformasi-lorentz-itu-soalnya-masih-921",
            "question": "Coba jelasin bagaimana transformasi lorentz itu? \u00a0soalnya masih kurang ngerti aku. Thx:)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Transformasi Lorenz menyatakan transformasi ruang-waktu yang melandasi \nteori relativitas khusus antara dua pengamat yang bergerak dengan \nkecepatan konstan.<br>Transformasi Lorentz hanya berlaku untuk kerangka acuan yang bergerak \nseragam (tanpa percepatan) terhadap kerangka acuan lain. Pada \nkenyataannya kehadiran percepatan tidak dapat dipungkiri dalam kehidupan\n sehari-hari. Contohnya adalah: jika penumpang keretaapi tadi menarik \nrem darurat tiba-tiba, maka ia akan merasakan percepatan ke arah \nlokomotif, atau keretaapi mengalami perlambatan. Jika hanya bermodalkan \nTRK, maka keraguan terhadap prinsip relativitas akan merasuki kita untuk\n kasus ini. Namun Einstein berusaha mencari pemecahannya dengan motivasi\n bahwa hukum alam tetap sama untuk kerangka acuan jenis apapun.         \n <br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>\u00a0transformasi Lorentz ditemukan pengabaian fundamental pada arah sebaran cahaya dari objek kepada pengamat yang mengakibatkan tidak terpenuhinya kondisi tertentu dalam konsep koordinat ruang dan waktu.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jarak-yang-di-tempuh-sebuah-mobil-adalah-sebagai-berikut-5-meni-424",
            "question": "Jarak yang di tempuh sebuah mobil adalah sebagai berikut :    5 menit pertama menempuh jarak 3,0 km \r\n10 menit kedua menempuh jarak 8,0 km \r\n15 menit ketiga menempuh jarak 20 km \r\nkelajuan rata-rata mobil tersebut adalah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "waktunya 30 mnt<br>jaraknya 31 km<br>kecepatan rata ratanya 62 km/jam",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}